資方讓步每年$1200獎金另月薪加$172 海麗邨清潔工「勝利」復工

長沙灣海麗邨清潔工昨日第10日罷工，終與新舊僱主民順清潔有限公司及香港工商清潔服務有限公司達成共識，工人結束罷工，今日復工。據了解，工人除得到以年資計算每年1200元獎金，每人月薪另加172元，工人對此感滿意，工會亦稱今次罷工「勝利」。約20名工人及多個團體昨到房屋署位於何文田的總部外集會抗議，促請署方監督外判商，以防工人受剝削。

「獎金」略少於遣散費

海麗邨清潔工自上月27日起罷工，抗議舊僱主「民順」於轉標後，要求工人簽「自願離職信」及不付遣散費，又要求新僱主「工商」承認工人年資及合理加薪。據了解，民順及工商昨午各派一名代表與罷工工人及工會見面，民順答應向罷工工人以年資計算，以每年1200元「獎金」作補償，而工商則承諾將每人月薪由8628元加至8800元，即加薪172元。

新僱主工商原提出加工人月薪11元，但工人不接受。罷工期間，舊僱主民順與罷工工人談判時曾提出以年資計算每年200元的「利市」方案補償，工人不滿，談判破裂。現時工人可加薪172元，而所獲「獎金」仍少於遣散費，以一名7年年資的工人計算，對冲強積金後可獲遣散費約9000多元，現得「獎金」8400元。

罷工工友阿丹說，工友滿意最新方案，今日起復工，她指最初決定罷工時亦有擔心，但連日來得到街坊和市民支持，令她「大膽」，又盼藉今次事件，讓更多清潔工人了解自己的權益，「照之前的情况來說是剝削，不行出來（罷工），大家未必會知道，今次知道了，（清潔工人）有被剝削時，最好就要出來」。她又說不擔心復工後會被僱主秋後算帳，「我不怕，再不合理就再罷工」。

不憂秋後算帳 工友：不合理再罷工

職工盟組織幹事杜振豪稱，今次是工人得到勝利。協助工友的深水埗區議員楊彧形容今次罷工是個「契機」，能「一石擊起千層浪」，讓社會及其他清潔工人關注外判商剝削員工的情况，他又促請房屋署及競委會跟進事件，尤其要調查投標公司及新舊承辦商的關係。他又稱，會繼續跟進海麗邨清潔工人的工作及支薪情况。

職工盟：罷工基金籌得23萬 續發餘款

協助工友的職工盟清潔服務業職工會指出，會繼續關注各區清潔工人有否被剝削的問題。早前職工盟為罷工工人啟動「勞工權益基金」，職工盟透露至昨日約有23.3萬元捐款，日前已向21名罷工工人派發首批生活津貼，連同其他支出，暫用了近4萬元，今日將向罷工工人派發餘下罷工日數的生活津貼，料共1.2萬元，基金餘款將留作支援日後其他工人抗爭。

你估咁易搵到班人做成條邨既清潔?

清潔永遠都唔夠人

$172......

香港根本係資方霸權

而家大部份行業嘅工會連清潔工都比唔上

因為一有事起上嚟第一個鳩縮

加薪1.9%

但職工盟一個月前, 先話要加薪 6%

加得1.9%勝左D乜利？

勝利龍門飄移？ 比D掌聲自己？

==============================================

職工盟促企業明年加薪6%

【本報訊】職工盟指香港過去一年經濟暢旺，今年第三季經濟按年實質增長率為3.7%，連續4個季度較過去10年平均增長率高，加上部份企業盈利增長可觀，建議明年僱員平均加薪6%。

斥僱主濫用共度時艱

職工盟主席吳敏兒指，就業市場求過於供，但沒因此帶動打工仔工資顯著上升，扣除物價變動後，今年第二季私營機構僱員平均薪金只按年增1.7%，遠低於同期實質經濟增長3.8%。

吳敏兒指，今年經濟按年實質增長率為3.7%，估計甲類消費物價指數將上升2.2%，因此2018年合理加薪幅度應最少有6%，僱主在經濟表現強勁及前景樂觀下，沒理由不為員工加薪，批評僱主濫用共度時艱，不提分享成果。

她又斥香港人力資源管理學會早前預料明年平均加薪3.5%的幅度太低，質疑加幅不能追上物價及經濟增長，認為學會估算時沒考慮員工加薪後的購買力。

吳敏兒表示，有大企業盈利數以億計，巴士公司寧願將盈利回饋乘客，卻不願善待員工分享成果。有工會代表指摘公司增加底薪同時扣減佣金，其實是變相減薪。有建造業工會代表則指出，建造業散工日薪吸引，惟有時開工不足，寧願選擇月薪長工制，收入穩定才有保障。

職工盟秘書長李卓人批評政府一直偏幫老闆合謀欺騙工人，僱員工資長期落後於勞動生產力增長，2006年至2015年10年間，兩者差距近25個百分點。

咪係，如果由KK1398帶領班工人一早加左60%人工啦
垃圾職工盟

仲有18萬唔派埋佢，D人捐俾清潔工定係職工盟？

淆底？驚俾有線蘋果越爆越多？

精神上勝利

> 基金餘款將留作支援日後其他工人抗爭。

食下人血饅頭先啦

加得 1.9%

三個月後件事淡左, 炒燃埋佢地

遺散費都未比足100%,
咁其實法例定黎做乜

其實一貫左膠手法
狗衝去騎劫代表左班工人, 然後控制左佢地
再早D散人收場

加 1.9%

你試下連登仔加1.9%, 唔屌晒鬼?

$172 香港人唔值得有民主

罷工散場cost = 每人每月hk$172

每日比多hk$5.7

夠買一隻波蘿包？

新僱主工商原提出加工人月薪11元，但工人不接受。

得
屌完繼續返做港豬即
包括你

好呀, 今年經理級以下加 6.01%

beatover職工盟班精神勝利垃圾

惟社民連支持者除外, 加 0%

出面做清潔都唔止e個價啦

遺散費九折

成功爭取

罷工基金仲有18萬職工盟唔放比工友

新僱主工商原提出加工人月薪11元

嫌小咪唔好做
佢請唔到人咪又係要出高人工黎求人做
外判失責比人告到破產都似

一個月多一個魚柳包

On9咁都叫贏

加你172人工就可以解決罷工

其實加至8800夠唔夠最低工資？而且去做洗碗都唔止8800呢個數

香港真係好可憐

唔係日薪加百幾蚊

係月薪加百幾蚊

如果你的僱主唔肯加人工
恭喜您
已經得到呢行既最高人工
因為如果你老細再加人工比你佢就喪失競爭力
咁佢就會汁笠

遣散費又話法例？仲有得講價？

加得少過8%都走

百幾蚊做得D乜

香港僱主真幸福

可憐之人必有其可恨之處

自願簽離職,雖然係比迫,但要比證據證明,你有幾多時間同老細玩?

根本應該恢復集體談判權

多謝臨時立法會 (包括馮檢基)

172$

香港變成咁，仲講咩

皇恩浩蕩

奸商又可以係每個工友呃到600

屌你老母臭閪香港d工會食撚屎

姐係每月人工加二百幾

你年假一日價值都唔止二百幾啦 班人咁撚蠢 無眼睇

屌你8千8都有人做